陳茂球：未來將壓縮派糖措施

財政司長陳茂波在一個電視節目表示，本港未來數年預計仍有赤字，因此預算案「派糖」措施要靈活處理，包括考慮經濟狀況及提升公共服務等，因此要逐年評估，他不會派除未來要壓縮派糖的可能。 陳茂波：正就派消費券 接觸八達通等電子儲值工具商 財政預算案提出向每名合資格港人發放共5000元的電子消費券，陳茂波指，目標在暑假起接受申請，政府正在接觸八達通等不同電子儲值支付工具商，商討手續費等細節，並考慮以較優惠方式為小型商戶安裝八達通等系統。陳茂波又指，去年全民派1萬元政府已建立系統，今次會盡量用同一系統，讓市民選擇用哪一個儲值工具，相信若選用八達通，無需實名制。

陳茂波又強調，政府百分百擔保個人特惠貸款計劃，對要借錢應急的失業人士而言，是好過坊間所有借貸計劃，還款方式相當優惠，相信當經濟環境較好後，借貸人士能夠負擔。他又重申，由於要考慮避免濫用等問題，暫時未有計劃容許就業不足人士申請。

原文網址：

完善選舉制度後可以考慮減綜援

無曬反對派咪咁囉
藍屍最高興

講撚到香港年年有糖派先要壓縮

班綜援爽yy

支那新移民又然

將d 錢拎去填海都唔益你班奴民
早d起床返工啦

啲人攞晒錢去超市買米買糧, 刺激到咩經濟.

★下月起綜援生果金調高2.7% 高額長生津加至$3815

依家D人連飯都無得開，點解會用派糖呢個詞語

條題應該係 壓縮振災措施

唉，就黎餓死，仲顧住後年。。。

躝啦屌你老母廢波

環境好就派糖
環境差就縮水

呢個政府都幾有趣
等睇各種奇怪徵稅

貸款業寒冬,問晒政府借,冇人同佢地借錢

藍屍綜援變 condom

十等公民

人地政府 就好景儲錢/派小小錢 差個陣派錢
香港就相反

太平盛世 人人有工開就話係福利派糖啫
而家時勢呢啲係紓困措施囉

快啲啦

橫掂你都係要幫人回血啫

乜撚野中文減少就減少啦